<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
    <id>https://bittersweetnoises.github.io</id>
    <title>“你好吵啊”</title>
    <updated>2022-12-07T09:13:54.272Z</updated>
    <generator>https://github.com/jpmonette/feed</generator>
    <link rel="alternate" href="https://bittersweetnoises.github.io"/>
    <link rel="self" href="https://bittersweetnoises.github.io/atom.xml"/>
    <subtitle>Life is so bittersweet.</subtitle>
    <logo>https://bittersweetnoises.github.io/images/avatar.png</logo>
    <icon>https://bittersweetnoises.github.io/favicon.ico</icon>
    <rights>All rights reserved 2022, “你好吵啊”</rights>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[今晚我从基图走回大西区]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/WalkHome/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/WalkHome/">
        </link>
        <updated>2022-06-10T15:40:05.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Tonight I walked home.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Tonight I walked home.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p><em>以下内容为我口述，讯飞输入法记录，仅对少数地名中的错别字进行了改动。</em></p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669444452518.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>22:55 基础图书馆</p>
<p>Oac ow，我今天晚上从基图走回去了</p>
<p>我只有12%的电，我真的我觉得</p>
<p>现在就是很想坐在路边嚎啕大哭一场</p>
<p>虽然说也没有必要干这种事情，但是厄就是有一些人他的情绪是非常的不稳定的，而且呢，就是有一些小事情就会把它弄得像一个癫子一样</p>
<p>但是我想了一下，好像其实现在路上都是湿的对吧，而且我的裤子很薄，就这样做的话可能会搞湿，而且还会搞得很脏，我就是不希望我的衣服什么都变得很脏</p>
<p>嗯，我觉得我其实可以在这里假装我在跟别人说话，然后实际上我只是在这里发一些评论，然后我一直说边说边走，现在还是% 12电我不知道是我先走到还是他先没电</p>
<p>就是其实我一直都是在用语音输入的，所以有一些词语他可能会有一些偏差，比如说那个三个的字或者三个他字，他其实有时候不是很自然，就是他的正确率可能会有一些不太完美</p>
<p>我现在是在医图和医学院的，北边的这一条路上，然后我人行道边上是一些竹子，其实我很少在这条路上走的，然后我之前走应该是定向越野的时候，因为这里有一些点需要打</p>
<p>我记得我当时定向越野还是因为有一个学长跟我说定向越野这个课也没有特别的糟糕，并且我当时也挺想锻炼一下自己找图的能力，然后就选了这个课，但是后来发现我不太会看地图，而且很多时候都是我的队友在带我走</p>
<p>我先过一下马路</p>
<p>我现在已经到了之前广义上的大西区，也就是生物实验中心西边的这一块区域，马上就可以看到南大门了，并且我觉得走到这里应该就不远了</p>
<p>我还记得我们开学典礼也就是两年前，哦不对，应该是一年多一点点之前，当时是晚上结束了，也是下雨天，但是雨停了那个晚上我们走回来，当时是学长带我们回来，然后我和我室友就在这个医学院这个地方说我们要上卫生间，然后就让他们先走了，我们就去医学院，然后就出来，当时我就说干脆我们扫共享单车回去，然后我室友就说可以，但是当时只找到了一辆共享单车，然后我室友就说，你先骑回去吧，我走回去也可以，如果前面有车我就扫一辆车，然后我就骑车回去，当时其实不太不太明白，嗯，路怎么走，因为我其实是对这个路线记忆是很糟糕的，不在行</p>
<p>其实如果是走多了路的话，那种刚到这里的时候，一种新鲜的感觉，包括你会留意身边的一些事物的那一种意识都会消失掉</p>
<p>比如说我现在走路的话，我就不会去看边上的那些楼，因为我，就是我已经知道他们都是什么楼了，并且我不太需要通过一些思考的过程来决定我接下来是往哪里走，基本上这个路已经走了几百遍或者几千遍，就不太需要去用脑子想</p>
<p>就是走路的时候，其实我的思维是偏离了走路这个行为的，我是在想一些别的事情，当然我描述的是一个平常的状况，就是当下而言我是在干这样一件事情，就是拿我的手机快没电的手机，在这里发一些没有意义的额话吧</p>
<p>还是有点搞笑，就是觉得其实两年来也有很多事情都是错过了或者是没有把握好，然后当时选择其实也是我的性格还有眼界所决定的吧，还是那一句话说过去的事情没办法改变</p>
<p>我好像确实没有从基图那么远的地方走过来，走回来寝室，过除了有一次从东教走回来，而且那次好像还推了车子，就是感觉其实很蠢那种时候，而且现在我在留食旁边这里，有很多很多的车子我可以骑，虽然说他们的坐垫其实都湿掉了</p>
<p>我还记得我自己的那一辆车，其实我一直都没有非常喜欢他，而且我也没有很爱护他，主要是因为他对我来说有的时候感觉并不是一个非常得力的工具，有时候我会非常的埋怨他</p>
<p>后来他有一次出故障，我就把他扔在一个地方就没有管他了，再后来我就找不到他了，其实这也是很不负责任的事情，就是一把自己的东西扔掉了，你不喜欢他，然后你就不要他了</p>
<p>我觉得正常的人不应该买一些自己不喜欢的东西，也不应该拥有一些自己不愿意保护的东西，虽然说我已经干过很多这样的事情，我觉得就会让所有的人都很伤心</p>
<p>有时候其实是因为你当时的条件让你必须要去获得一个那种物品，但是呢，你又没办法得到一个比较好的与你心理条件相称的这种水平的物品，那么你就会只能拿到一种你不太满意的东西，后来就会产生一些不愉快的结果</p>
<p>有一件很悲伤的事情就是我原来有一次在东教做交通疏导志愿者的时候，我看到车库里面有一排那种已经废弃了的自行车，然后就是很久没有人骑，他们都堆在一起，上面全都是灰尘，有一辆车里面的一辆车，就是我之前的梦中情车，你知道吧</p>
<p>就是那一个型号的车子是捷安特下面一个，通勤车的，牌子叫蒙曼特，那个车挺贵的，嗯，大概一辆车要2000块钱吧，就是买一辆小的电动车都更贵</p>
<p>那辆车是我买了我自己那一辆车以后，过了一段时间我才看到别人有的因为，捷安特这个牌子其实主要是山地车嘛，我之前就没有考虑过有这么好看的这种通勤车</p>
<p>我是真的觉得当时觉得好，那一辆车子就是我梦中最好的一辆，我最喜欢的车子的类型完全是符合我的审美和我的预期的</p>
<p>以至于我当时拿了奖学金以后，我都在想我要不要去买一辆新的车子，就买这个型号的</p>
<p>就是这样一种我这么喜欢，然后我这么珍贵的觉得他是一个很非常理想中的美好的东西，他作为别人的一个拥有的物品被抛弃在了一个，他可能再也不会光顾的一个车库的角落里</p>
<p>就是说这是一种什么样的感觉呢？我觉得他有可能是毕业了或者是他换了一辆电动车，反正他就是把那种他原来拥有的一辆很好的自行车丢在那个东教的车库里面，然后不管他了就一直放在那边也没有人去推他回去或者是清理一下什么的，更不用说使用</p>
<p>然后我看到我就非常啊，我靠，我的伞掉地上了</p>
<p>厄我刚才不小心把伞掉地上了，因为是语音输入的，所以就被打断了，我刚才想说的是我看到了我当然是有一种什么样的心情呢，首先是别人的物品，你没办法去指责他，浪费一个东西，或者是他不负责什么的，因为是他自己的财产，他有权利处理对吧</p>
<p>但是那种感觉就像是一个你觉得很好的东西，在别人眼里其实根本不算什么，那种落差感会给人带来一种忧伤的感觉</p>
<p>我发现我已经走了大概20分钟了，我马上就到了，现在已经到了这个嗯玉湖边上的地科院这里</p>
<p>我也不知道我想说什么，只是在进行一些乱说的输出，我发现这个其实也是一种调节自我心情的方法，因为一开始我记得我是非常的不爽的，因为我把我所有的纸都浪费在了，擦一辆烂掉了的车子坐垫上，而且拿我书包很重，我今天复习的效果还不好，我还看到了别人非常厉害的一些东西，我感觉我很糟糕</p>
<p>不过其实也没关系吧，有一些东西是没办法强求的，你知道吧，叫做什么命里有时终须有</p>
<p>我在想我说的这些话把它写下来以后，是否也是一种意识流你知道吗？虽然说这个毫无什么价值，但是这个确实是一种真实存在的形式，我说完以后我肯定很久就会忘记他，然后这一条看起来像是一种废物的说说呢，他也会保留在这里作为一种互联网的废料</p>
<p>我其实是想回去以后吃一个桃子的，因为我很喜欢吃桃子，我昨天晚上吃了两个桃子，我觉得吃桃子是一件可以让我稍微开心一点的事情，不过我回去以后我肯定又要马上去洗澡什么的，因为现在已经11点多就是因为我没有车子，你知道吧</p>
<p>而且我可能我室友都会觉得我回来太晚了，但是其实并不是因为我，在外面干什么我其实只是不想回去而已，你知道那种感觉吗就是你回去了，以后你就必须要装作一副你并没有很不高兴的样子，虽然说其实对于他们来说，他们如果是不爽的话，或者因为没有复习完就会，当然我是说部分的人好，就会在寝室嗯，发表一些非常暴躁的言论，但是对于我来说我是不喜欢这样的，我不喜欢你，把一些我不太高兴的样子表现在这个地方，而且我觉得我们也没有到那个程度，</p>
<p>我到寝室了，然后走路大概是走了半个小时，我觉得这个还挺好的吧，至少这一段时间没有人来打扰我</p>
<p>23:19 玉湖6幢</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2022/6/7再忆高考]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/GK2Y/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/GK2Y/">
        </link>
        <updated>2022-06-07T06:36:04.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Some details about NCEE occurs to me.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Some details about NCEE occurs to me.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>本来觉得今年高考跟我没什么关系。我的高考已经过去1年11个月，却仿佛像上个世纪发生过的事情。刚考完语文的表妹在空间说自己想对答案，好说歹说让她停止了这个想法。关于2020年高考的回忆又开始攻击我。</p>
<p>只能想起试题内容以外的一些细节。7月6日下午收拾东西，到老校区去看考场。到考场发现自己的座位在最后一排，还是挺高兴的。我最喜欢的考场座位就是最后一排，因为没人踢我凳子。坐在位置上听了不记得是10分钟还是20分钟的英语听力试音。有几个人听了几句就走了，我到试音完全结束才走。和我同考场的有两个同班同学，不过都坐得很远。出来以后步行到宾馆，发现我爸居然还没办好入住。似乎是宾馆说预订的房间前位客人还未退房，只能提供另一间房。而我爸担心换去的那个房间靠近高架桥，影响夜里休息，于是起了些分歧。我说没关系吧，之前在家里边上建房子我都没觉得吵，换就换呗，都一样。就换了。</p>
<p>我记得那几天的中餐晚餐都是爸妈在家里做好用保温桶带来在宾馆房间吃的。早餐是宾馆的自助餐。说实话我并不是十分在意吃些什么。住在宾馆我显然相当满意，夜里失眠什么的也没有出现。<br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669443989025.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>其实记不太清高考前的晚上有没有复习些什么。如果有的话，估计是语文的64篇和生物的笔记本之类的东西。我记得我把文具袋里的所有文具摆在宾馆的小圆桌上拍了一张照。高考用的那支笔是我的好朋友送给我的。这支按动笔见证了我高三数不清的试卷和错题，并且陪伴我度过高考，来到异乡，可惜在去年某次大物实验报告时崩溃了，现在退役收藏在我的抽屉里。<br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669444255535.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>那两天其实断断续续地在下雨。校门口外面人很多。进校门有很多老师在给我们加油。看到一些熟悉的面孔。过安检的时候感觉有点太简易了吧，这可是高考。原来高考就是如此而已……看到语文题目有点想笑，怀疑自己是不是拿到了Ⅲ卷的卷子。顺利写完默写题，后面的都不记得了。拿到数学卷子先看大题顺序。导数最后一题解几倒数第二题，心想每场都要让我笑吗。导数题反正是没写出来，前面还有个什么也有没写完，收卷后十分郁闷。出来同考场的一个同班同学说“我觉得挺简单的啊”。大部分人都下楼之后，我就坐在考场门口开始哭。毕竟高考还是比较重要的，当时也确实被吓到了。后来有个班上同学路过，安慰了我几句。在教学楼下面碰到我的数学老师和之前的班主任，聊了几句以后我感觉好多了，数学真的是卷子很难的。我现在还是非常感激我的数学老师，她让我在高中数学的学习之路上始终没有丢弃最最重要的信心。</p>
<p>关于理综我只记得生物没有出实验设计题，反而让我们默写一些概念。我在想如果我当时检查了生物的选择题，高考总分多了6分，我现在会在哪里。去考英语的路上天在下雨，我小心翼翼地走，没让鞋子弄湿。考场外的走廊上有些坑坑洼洼的积水。有个男生飞快地从我面前跑过，把我的裤腿溅湿了。我记得当时想喊他两句，但是好像待会还要考试，算了，万一影响他心情。考完英语，似乎听到别人在喊。我感觉很恍惚，这就结束了？</p>
<p>之后的事情还属于关于高考的回忆吗？后来的事，有的很怪，有的很累，有的当时浑然不知后来恍然大悟……我还是不知道那是否算得上值得怀念的时光。如果是的话，为什么基调如此忧伤；如果不是的话，为什么又浮现在我的脑海里……</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[我似乎在创造我害怕的东西]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/CreatingFears/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/CreatingFears/">
        </link>
        <updated>2022-01-16T08:01:55.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Am I creating someting that I am afriad of?</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Am I creating someting that I am afriad of?</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>很容易在梦境里暴露自己真实想法中害怕的东西。我说不太清具体的规律，但好像只要是睡前思索过的议题，如果在进入半梦半醒的时分前未将其掐断，就会自然而然地延伸至梦境之中。</p>
<p>我从前觉得做梦是好事情，尤其是和现实最为接近的梦境。所有事只有一次机会，只会有一个结果，但是梦给了我另一种可能的体会。我可以在梦里几乎不付出任何代价地经历与现实生活毫不相干的事情。那是最贴合的模拟，尽管我的思维和清醒时少有相合之处，但在我意识到“这是梦”之前一切都是不需修饰的、最原始的本能。梦中遇到差劲结局的概率比现实大一百倍，而且那些差劲结局往往都是从我所担心过的“设想”中精心挑选的。现实的我对并未发生的这些结局感到恐慌，但梦里的我需要面对它们并继续下去。醒来时或许那也是一种勇气的证明，证明那确实没什么大不了的，证明坏事情的发生不意味着接下来所有都活不下去。</p>
<p>我更加发现，梦本身就是在证实，在提醒我本质的想法是什么。它提醒我我所在意的是什么，它让我切实感受到真正发生时我所暴露的情绪变化。那种在现实中我捉摸不透的是厌恶还是愤怒还是恐惧的综合情绪，在梦境中被放大，被清晰地观察。</p>
<p>醒来后会相信梦是真的吗？有时候很容易将其判定为荒谬，有时候却沉浸而无法摆脱，险些相信那就是即将发生的我马上要去面对的恐怖事件。太多次我只是在给自己创造一个令人恐惧的场景。提出一种我所害怕的假设然后说服自己它就会发生。现实很容易被利用的，欺骗自己是多么的简单。</p>
<p>昨天夜里又梦见了久久困扰我的那段我所痛恨的人际关系。以及近期一直在担心的迟迟不出分科目的成绩。</p>
<blockquote>
<p>梦见，先是因为概统，似乎大家都觉得挂科很严重，不可接受，以至于所有人决定重新参加高考。排成队伍走去考场，我不知道为什么周围出现的高中同学。似乎经常梦到高考相关的情景和事件。</p>
<p>总之就很是不顺利，路途上总是在折返。看起来快要迟到。</p>
<p>回头突然看到一个人，离我很近的地方，在跟我朋友热切地搭话。我突然大声呕吐。声音真的很大，周围的人都很惊讶地看着我。我不愿回头再看到那人，我害怕我的胃部承受不住。我抓住了谁，或许是理解我为何干呕的人，也或许是不在意，径直往前快步走开。</p>
<p>但是最终还是免不了迟到。要不不考了吧。概统挂科其实并不是多么多么恐惧严重无法解决的事情。我说那我们去吃饭吧。转弯处似乎又要看到那个人，一眼不足以看清，但我退回。和我同行的说，好像确实是她。我说，避开吧，我不想再呕吐。我们走开了，没有特定的目的，只是我再不想看见而已。</p>
<p>回到可能是教室的地方吧。走进来的可能是黄炜和助教。很紧张，似乎看到极像我笔迹的一张卷子。卷面分数46分。助教在我后面的座位坐下。我很紧张，询问斩杀线。助教说你肯定是过了。我不相信，追问。突然他说你叫什么名字来着。我马上就要相信看到黄炜手中的那一叠卷子中那张46分的就是我的试卷。我只希望她告诉我斩杀线是45分。</p>
</blockquote>
<p>我知道自己难以放下，滑稽到以生理反应来逃避对那段关系——或者说那个人，的正面接触。因为我从来不知道如何向其他人解释我为什么就是这么毫无理智地讨厌她。我觉得这样的解释没有意义，我想象得到我解释的时候多么像一个幼稚、记仇、死心眼的小孩。我甚至没办法从我所掌握的事实想我自己说明这种深刻的讨厌源于何方。心中理智的部分说那些事情根本不算什么，并且发出轻蔑的笑声说所有其他人也会这么觉得。可是我越是克制，那种讨厌的感情就越发强烈，我难以接受我自己在如此痛恶一个人的时候还为了帮她而委屈自己。</p>
<p>其实我想过另外的应对方法，我想劝说自己完全忘记她，忘记我和她之间的一切，强制的按下与她相关的所有记忆的delete键。我把她的空间屏蔽，备注名字也删除掉了，装作我的列表里只是有一个我不知道叫什么名字的莫名其妙加上的人。我打算下回朋友们谈到她时，假装我真的一点都不认识这个人，不管他们如何询问我就一口咬定这个名字、这个人对于我而言完全陌生。我希望将这种困扰我的讨厌与那些记忆一同消除。但梦还给我了，我还在意。</p>
<p>我真的不知道什么时候我能够完完全全地说都过去了，我已经不会在意了。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[Not in A Hurry]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/NotHurry/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/NotHurry/">
        </link>
        <updated>2021-12-17T12:12:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>I hope nothing will be in a hurry.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>I hope nothing will be in a hurry.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>最近总是感觉什么事情都不想做，甚至不愿说服自己收拾书包出寝室去教学楼自习。自封校前就已经陷入了一种无谓的恶性循环。周末总是因为奇奇怪怪的原因只能完成作业的一小部分。于是从周一开始疯狂地补作业，周二周三周四连轴转地整天上课。周五给自己借口休息，一周一周过去来到期末我什么也没学会。</p>
<p>我每天都在做我一直觉得很糟糕的事情。比如早上起晚不吃早饭；比如十二点吃完中饭开始玩手机玩了一个小时又睡觉睡到下午三点半；比如为了赶在截止时间前交上作业抄了自己完全看不懂的答案。我从前觉得这是糟糕的行为，觉得纳闷明明简单就可以改变的事情为什么要如此狼狈。当我不得不选择做这些事情，我感到无法接受。我觉得这些行为无一不证明我在过着失败的生活，在放纵自己坠向堕落。</p>
<p>然后就开始无尽头地摆烂。好像有一种想法是“做不到最好那就摆烂吧”。开始给自己更多的借口不去做一些事情，就毫无意义地瘫在床上，手机玩到想要呕吐了以后还继续捧着不愿放下。直到紧要的任务追到了眼前才开始慌里慌张地着手这些那些事情，开始或多或少的敷衍，并在此过程中持续地告诉自己：“这些事情你都做成这样了，你有什么用，你就是个废物。”<br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669444291577.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>我想起来之前关于一个无解的问题我苦恼于为什么我会在一个看起来没人做错的情境下感到难过与愤怒。我的一个朋友告诉我不能苛求自己做太完美的人。是啊，在看待事情的时候我从来习惯于从事情本身评价。我觉得不好就是不好，觉得出现了不应该出现的事情就是我自己的过错。而不是，这些是正常人都会有的情绪，是正常人都有可能犯的错误。我还是很难接受这一点。一旦我的生活或学习或情感上出现了瑕疵我就会无比紧张。一旦这样的瑕疵没能很快修补好我就会快马加鞭地又开始鼓吹我心里阴暗角落那个否定自己的声音。我甚至开始为自己想摆烂之后的退路。</p>
<p>人到了不能接受自己状态和自己行为的时候就会崩溃。我常常从头到尾地质疑自己。从心底里升起的情绪，我讨厌一个人，我却会觉得他又没做错很多事情我是不是过于极端了；我觉得自己所谓取得的小小的成果全是不应当取得的，一切只是运气；我在偶有想变好的苗头露出时狠狠地将其打击并告诉自己别幻想了我没有那样的毅力。甚至当我感觉空虚而无人理解是也会嘲讽自己矫揉造作无病呻吟。<br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669444307499.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>我还能记得我是如何一次次体会到我从前难以理解的低迷处境。高中有次不小心撞见一个男生在教室后面哭。我不知道他在哭什么，但我感觉他的情况只有他自己能拯救。我那时就确信，一个人只有当他自己选择了相信事情是好的，或者说事情会变好的，他才能走出来。其他所有人不管怎么说都没有用处。如今我却也像他一样说什么也不愿相信自己。<br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669444316503.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
<p>我很想知道原来一直存在的那些精神力量到底来源何方。我好像是一个得不到外界肯定就活不下去的人。就像是一种药物在刺激我的神经。但是我的神经已经产生了抗性。再多的来自他人的肯定我一律视为无效，理由是“那只是表面，实际上的我就是什么都不会的乐色”。已经没有东西足以打败我心中对自己的否定和贬低了。</p>
<p>我多么希望我能无比坚定地支持自己心中的一些想法，哪怕被当成一个自以为是的傲慢者。即使不是完美的我也理直气壮地说这就是我，我不管怎么样都是最好的我。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[周三到底发生了什么]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/OnWed/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/OnWed/">
        </link>
        <updated>2021-10-21T13:08:35.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>I just cannot remenber what happened.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>I just cannot remenber what happened.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>小学后期把周三称为“倒霉日”，因为这一天总是会发生倒霉的事情。今天也是周三，也在思索今天有多倒霉。其实对于现在的我而言，这一天发生的所有并不算什么。没做完作业也好、湿着裤腿上课也好，这天就这么过去也即是过去了。感知神经大概已经产生一些抗性，即使不愿再经历，也将其当成了寻常的事。</p>
<p>最重要的部分来自于那个梦。对今天如何“不走运”的盘算全始于此，始于这个由我内心的恐惧引发的噩梦。当我从一个灰暗的令人不快的梦境中醒来，发现现实更加令人惊恐。我不得不暂时抛去那些泥泞的情绪，从梦境的视角抽离，着眼于现实将要做的打算。此刻必须做出决定：是延续此前的混沌，还是尽力以最快的行动消除它将要带来的影响，以回到初始的正轨。</p>
<p>早上就起迟了，睡眠不足早已是常态。线代课迟到，临近下课眼睛又闭上了。赶去做大物实验，打印的表格存在电脑上，电脑没带，做实验做到全班最慢。室友骑车来接我吃中饭，裤子又全湿。坚持完体育课，回寝室打算看一会明天小测的内容，困得要命，上床躺一会。</p>
<p>不是没设闹钟，也不是没人叫我，但醒来时就是迟了，18:12，离上课时间还有18分钟。还很懵，在想我做的那个梦，为什么我会被这样对待，为什么会发生这样的事情。不过来不及想那些了，迅速跳下床收好书包，出门时还有13分钟上课。等小白等到18:30，来了一辆，说45才走，转而骑车赶去东教，到教室的时候18:44，倒没错太重要的东西。</p>
<p>晚上回来的路上又开始思索那个梦。雨其实不算太大，没到倾盆的程度。穿好雨衣的话，身上并不会湿太多。只是脸部首当其冲，加上车和风的相对速度，雨直愣愣地打在脸上，风像刀子一样刮。手握着车把，没办法抹去脸上的雨水，总担心会不会有一天被吹成面瘫。梦中并没有激烈的恐怖情节和惊悚元素，但直击要害。</p>
<p>只记得三个最令我疑惑和紧张的镜头。在乒乓球馆被人说“这个人太垃圾了，不配跟我们一起打球”；因为没做好打算而把书包留在某个教室，不得不几次来回折返；打电话给lhz却发现自己使不上力开口说话，他始终听不到我的声音，电话没挂，但他已开始和身边的人说话，我徒劳却无力。</p>
<p>我怀疑这暗示了我害怕的事情：公开被人否定，无人援助；安排不好自己的生活，为此付出疲劳的代价；在情感和社交中不会主动表达自己的需求，对方没法给出我想要的回应。</p>
<p>我并不知道要怎么样，我一直明白它们的存在。只是在这个潮湿而寒冷的季节，在这个麻木却狼狈的情景，我的内心也在提醒我这是我害怕的东西。</p>
<p>下课回来买了一些简单的食物，虽然即使不吃晚饭也不会发生什么极端的事件。我在想那些寄生关系的形成，那些生物能长时间忍耐如此无耻的吸血鬼行为，是因为进化让他们麻木了吗？是因为无法抗拒所以只能选择习惯吗？我也已经习惯了杭州的该死天气，习惯了自己学术废物的状态，习惯了时不时的自暴自弃和深夜网抑。下一步是什么？我不想发现到头来定义我的居然是这些东西。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[如果我从不曾需要迷茫]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/IfNoConfusion/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/IfNoConfusion/">
        </link>
        <updated>2021-10-14T12:57:36.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Why are we going so far away?</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Why are we going so far away?</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>今年寒假一个人坐高铁回老家的小县城，是修建好没多久的车站，很小，但很新。县城也有高铁站了，以后自己坐车回来也很方便。</p>
<p>很久没回县城了，从前只要是节假日基本都会回去，去省城读高中之后，学业日渐繁忙，渐渐的只有过年或国庆这样的日子才会回去看看，上大学后则更是如此。下车后便听到熟悉的方言。我能听懂家乡话，但不能流利地说。到小店里吃早饭时，用普通话和老板交流，依然能感受到对方无法抹去的家乡口音。这种口音是独特的，是在他处难以遇见的，是被标准普通话训练隐去的声音的记忆。很难想起眼前的街道以往是何种确切的模样。这是我从4岁就离开了的地方，回忆里的场景都是泛着黄色的，我不知道那是记忆的颜色，还是家里的老照片给我的印象。</p>
<p>县里的中学新修了运动场。塑胶跑道的颜色很鲜艳，两侧有看台，绕过去是几个连着的篮球场和羽毛球场。冬日的阳光不热，我们绕着走了一两圈，在看台的座椅上坐下了。很多孩子在操场上玩耍，那一刻他们的快乐该是发自内心的，每一个人都会有这种快乐的时刻，因为你正在做的开心的事，因为此刻你无暇去想生活的其他部分，只不过孩子们这样的快乐时光往往多些。</p>
<p>我在想的是，如果我的生活从来没有离开过这个县城呢？我仿佛能看到另一种人生，那种人生中，遥远的世界只是一个遥远的世界而言，谁也不会向谁走去。上一个普通的高中，考一个普通的大学——在临近的省份，或者就在省城，毕业以后回到县城，做个基层的公务员，或者在小公司里做做职员。或许会和青梅竹马结婚，或许在县里找一个和自己差不多条件的人一起过日子。我能想象到那种生活，因为我见到过。我知道，那种生活中也会有烦恼，因为烦恼是不可避免的。只不过那种烦恼和我未来可能会面临的并不一样（尽管对于每个人来说，自己正在经历的烦恼才是世界上最棘手的烦恼）。</p>
<p>我并不去羡慕任何一种其他的生活，因为我只是站在我经历的十八年，我只有这一种视角。我只是在想象，如果我从未见过我所见过的一切，也不曾明白县城以外有什么，不会遇到超出我原本预知的、难以想象的差距。如果我没有见到世界里的更多，如果我心中幸福的标准早就确定，正是那种我现在已离开的那一种，简单而保守的那一种，我或许没有那么多迷茫的机会。</p>
<p>和大人们一起吃饭，或者是妈妈的老同学，或者是爸爸的旧时好友，常常会在饭局的某个时刻提及我。涉及到的内容无非就是在哪里读书、学的什么专业。很多人总是说我读书好这一点给爸妈省心不少，又说上了名牌大学是如何优秀，一顿夸赞。往后或许开始说自家孩子如何让人操心，或者别的话题。虽然每餐饭最多来上几句，且这些褒奖也主要是一种礼节性的问候，却总让我不安。这并没有什么了不起的，我对自己说。确实，我从来感到缺少一些自信，而我所处的环境恰好一直在增强这种感觉。身边的人总是令我望尘莫及。我明白那些优秀的同龄人其优秀来源于此前十多年的积淀，有时我无奈于这种巨大鸿沟的无法跨越。我之于学校里其他的同学而言，只是普普通通的一员，并不突出，极其平凡。</p>
<p>这么想当然是不对的，你会告诉我。确实，对于我之前所描述的那种县城生活而言，我现在所见的，所做的，所想的都是绝然不可能的东西。我之所以清楚地知道这一点，所以我不能装作我从没见过这一切，不能心安理得地回到那一隅过那样的“简单幸福”的生活。我只有如今这一种视角，而我所想象的是自始自终都仅在那一处的视角。这大概是个无意义的话题。我只是在想，即使生活比我现在的还要平凡，那也没有什么糟糕的，因为那样就少了许多迷茫，不管是我所经历过的还是即将到来的。不一样的地方在于，我知道遥远的地方有神奇的东西，我知道我可以向它走去。这样大概也有理由释然了，即使不能成为到达遥远世界，我仍记得我幻想过从未了解它的生活。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[2020-2021学年流水账记事]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/20-21lifeinwords/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/20-21lifeinwords/">
        </link>
        <updated>2021-08-14T15:41:53.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Memories remained behind these words.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>Memories remained behind these words.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>9月</p>
<p>竺考 去杭州 开学 神农2001 上课 发创 百团大战 买自行车 打破大学生活的幻想</p>
<p>10月</p>
<p>国庆假期 荧光夜跑 选专业 扫于子三墓 运动会 wk网课 乒乓球三好杯 万圣节南瓜灯</p>
<p>11月</p>
<p>学习的瓶颈 班团大赛 开始发现自己的社交弱点 去西教自习 体测 认真考虑对他的感情 日租 成年 高考加油视频 秋学期考试周 史纲困惑解惑作业 关掉朋友圈</p>
<p>12月</p>
<p>良渚博物馆 竺院学生会20周年庆 医学院曙光杯 缘来是你 华家池幼儿园 英语四级 电子羊 定向越野考试 持续性心碎 圣诞节 海底捞 新年愿望</p>
<p>1月</p>
<p>扇贝大会员 生病 解剖鲫鱼 雪夜乘龟打卡 补选生化 复习 冬学期考试周 回家见高中同学 和他在一起了</p>
<p>2月</p>
<p>注册豆瓣 返校宣讲 江科 过年 告诉其他人我们的事情 见初中同学 见面 摩天轮 回学校</p>
<p>3月</p>
<p>异地恋 瑞克与莫蒂 两个实验课 樱花 见面 西湖 灵隐寺 告别 人间天堂的雨</p>
<p>4月</p>
<p>他给我的信 潮汐音乐节 以文会友 新冠疫苗 春学期考试周</p>
<p>5月</p>
<p>见面 告别 想喝绿豆汤 收油菜 100天 学扎小辫 缘定浙大 怪诞小镇 124校庆 求是杯决赛 交互图形库 麻辣香锅 支教面试 花程式</p>
<p>6月</p>
<p>食荒 想家 古籍馆 复习生化 害怕挂科 死扛微积分 情绪低谷</p>
<p>7月</p>
<p>夏学期考试周 军训延期 回家 去南昌大学 见初中同学 见高中同学 深夜网抑云 小学期 烟花台风 一再推迟的见面 在首都 大北农 中科院 狼人杀 助攻 豌豆皇 中国农大</p>
<p>8月</p>
<p>内蒙古 沙漠 烧烤 真心话 回家 昌通码 见面 省图书馆 桌游 告别 PS4 胡闹厨房 快问快答 外婆家</p>
<p>记下这些词语我已经回忆了许多，觉得有些东西仅是留在脑海里就足够了，不想再更多描绘保存。此刻依然留下的，记录或许是为了减去忘记的负重。</p>
<p>大一学年一共修了56.5学分。很难简单地说清这每一个学分代表了什么样的心情，也不是所有课都明白其意义。春夏秋冬四个考试周，只有自己知道“我复习不完了”何以发自肺腑的。无人相信这是一个惊险故事有惊无险的结局——暂时的结局。秋冬学期的期末考试周是初次经历未知的紧张，而春夏学期的考试周则夹杂着些许委屈，源于战略上的错误。最令我惭愧的一门课是春夏学期的微生物学，期末试卷约半张都由我完全编造填满。我为这样滑稽的行为感到多重愧疚，更何况我心里清楚我就是会这么做。</p>
<p>来之前我就打算加入一个学生组织或社团。到ZJU不足两周就决定了那个组织就是竺会发创部。这其实有点反常：曾经“大学绝对不会加入任何学生会组织”的确凿表达被我抛掷脑后；仅凭几篇推文和一次现宣就将其板上钉钉，其他再不予考虑。往后看来，这样的决定方式确实有些草率，充满着理想与浪漫主义。但是，没有真正经历这一切的我又怎么知道要从哪些渠道去了解、对于我而言哪些方面是最重要的。那些我此前所期望的并无缺席，我意料之外的也依然存在。大体而言如果重新选择这可能未必是最适合于我的，但我依然珍视这段缘分。</p>
<p>我和室友曾在一周内对浙大食堂进行持续性辱骂，居然点燃了“连续七天互发消息”的火花符号。同样令人难以忍受的还有杭州的天气。这两者像蚊虫一样，并不对人猛烈地攻击，却以轻微而持续的骚扰造成迫害。“在ZJU的第一餐饭”仪式感的幻想破灭后，食堂给我的打击愈来愈重。起初对校园道路的熟悉就是在雨期进行的，后来虽几乎完全适应这样水分充足的气候，但雨天是在令人无法提起兴致。</p>
<p>恋爱是从前的18年从未涉足的领域。我如今反而感到迷惑，这到底是一段什么样的感情？我努力确保我说的每一句话都是发自内心真情实感，但是我依然无法预料结局我是否会背叛自己。原以为恋爱很简单，就是两个人互相喜欢。到今天我们的恋爱时间还不超过200天，却已经明白疲劳无力的感觉。我想起邓布利多校长说过的“to be young，and to feel love's keen sting”。是什么支持着这样无比苦楚的异地恋。我们年轻，或许还都保存着一些蔑视现实的幻想，我们心中那样绚烂的梦的光没有熄灭。如此自我折磨的痛苦境地，从前的我从未相信，现在的我时常陷入其中。据说恋爱的本质依然是自我探索，我却发现将自己内心封存的瓶子打碎后，其中的物体散出溢出，我还是不知所措。</p>
<p>我发现这一年以来，所有的事情都是我在无法想象其真正模样时做的决定。进竺院、加入学生会、开始异地的恋爱……我不知道如果我能够提前预知此后发生的大部分事情，我的勇气还能不能支持同样的选择。我总是相信自己已经考虑得十分完整周全，回头看才明白重要关头我只是在靠直觉行事——我这才想起来成年人的世界所有的选项都只有选项而已，不会有人帮你整理出选项的逻辑和利弊，要么自己做，要么直接选。我不清楚我有没有胸有成竹的能力。</p>
<p>本意为了防止忘却的流水账记录，写到一半不知道在写什么了，题目也不打算改了。如此纪念我的大一学年。</p>
<p>2021.8.14</p>
<p>于 云洲</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[写在高考一周年]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/GK1Y/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/GK1Y/">
        </link>
        <updated>2021-07-11T12:29:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>In the one-year anniversary of NCEE.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>In the one-year anniversary of NCEE.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>一年中两个高考纪念日里回忆往事的感觉是不一样的。6月7日，高考是一个正在发生的重要事件。青春、毕业、离别……这大概是所有人都会有共同回忆。7月7日则有些不同，那是2020年的那场高考——仅仅属于我们的高考，特殊的高考。</p>
<p>每当试图回忆起那两天考场上的细节，我就感觉胸口发紧，想要逃避。那天看到今年高考语文的作文题目，还没有读完就感觉到胃部一阵生理性不适。因为害怕读不懂作文题目眼看着还有半小时结束考试依然不知道如何下笔而产生的恐惧感对我的杀伤力丝毫没有减弱。这种感觉并不陌生，高三我想象自己就要在高考考场开始答题时，也会有相似的感觉。现在的我和高考前的我一样，对那两天的自己充满了敬意：如此魔鬼的艰巨任务居然挺过去了。</p>
<p>唯独考试当天我并不紧张。我从前以为当时那种平和放松的感觉，是为了自我保护的一种心理战略吧。现在倒觉得，这反而说明，相比于高考这件事本身，我们脑中那个“概念”才是真正恐怖的东西。高三的寒假我说服自己，高考并不能决定我的未来，它只是一场我们所有人都要经历的考试，只不过是我们当下需要做的一件事，仅此而已。当时除了“相信”我没有其他的选择。高考确实决定了我的现在：我在哪里上学，学的什么专业。但也不过如此，我的每一天如何度过，我将朝着什么方向，渐渐变成一个什么样的人，早已脱离高考所能决定的范围。我所相信的东西大概是对的：我们的人生由每一件事的每一个结果共同构建，高考只是其中之一，决定我今天以后的未来的只有现在的我。</p>
<p>我们回忆的时候总是会夹杂着当下的情绪。何况高考和志愿这样的事情，总是有太多“另一种可能”。对于我而言何尝不是如此。确实，高中三年我做过各种美梦和噩梦，可也从来没想过会来ZJU。于是我脑海里曾有却未实现的设想中，无数个“如果”很轻易地生长发芽了。当我做不好微积分题目想歇斯底里地大喊大叫但是喉咙发不出声音，我总会愤恨当初何不学文科，再不用与高数相识。如果那个生物选择题没有写错，如果提前批有两个志愿，如果那个学校的那个专业不是隔年招生，如果……甚至不需要外部条件改变的前提，看到和我一样高考分数的同学们去了湘雅医学院、南开商学院、华科计院，我有时候不明白我决定来ZJU学生物是不是因为当时脑子抽筋。</p>
<p>可是我又会不忍心。在浙里，那么多个想留住的瞬间，有时感动和幸运。要是真的有机会选择那个“如果”，恐怕和所有的不顺一同消失的还有所有的美好。我愿意把这些好的与坏的记忆一并放弃，换来另一种可能性中重新开始的机会吗？我知道不管在哪里，都有机会留下珍贵的回忆，甚至可能比现在更多更好。但是我已经经历过的那些美好时刻是如此真实而深刻，就像《时空恋旅人》里，男主角知道孩子出生以后再也不能回到过去，因为任何缺憾都不值得这个孩子的改变来弥补。我不想认真地权衡这个问题，毕竟我也不是真的有这样的改变过去的机会。我只知道我有足以对抗那些“如果”的理由。</p>
<p>高考结束一周年了。这一年，确实是以往的17年从未想象到的生活。慢慢习惯难以适应的学习与生活，我更频繁地感到自己的陌生：我不知道自己到底想要什么，也不知道为什么常常会莫名其妙产生很怪异的情绪。一边要很快地做着自己不熟悉的选择，一边看不清内心向往的路到底是什么方向。相比这种没有答案的问题，高考显得直截而简单：我们都知道考核的标准与应对方法是什么，只是拼命地去学就好了。现在依然有很多人告诉我们他们“希望我们成为什么样的人”。只不过衡量“优秀”的指标更多了：绩点、学生工作、志愿活动、科研经历、文体特长……我看到，完美契合这些“期望”的全能型选手确实都有了光明的未来，但是就像那个获竺奖的求计学姐告诉我们的，她走的每一步都像是“无心插柳柳成荫”，全不是为了迎合所谓“优秀”的标准，她只是“想”这么做。大概他们内心的真实愿望恰好和外界的期望高度契合了吧。当然，我也看到，有些在那套标准下算不上“优秀大学生”的同学在某些领域依然有他们自己的骄傲。</p>
<p>说实话这一年以来我也没觉得自己长进了多少。对自己和未来依然很迷茫。可能只是在经历的增长中学会了更加快地应对外界的变化吧，很多原来不敢相信的事情都能硬着头皮冲了。也尝试了很多很多从前没有体验过的东西，看到了世界更大的多样性。我也知道没办法预测未来的自己是什么样子的，只能希望自己尽快找到自己的方向吧，希望不要放弃那些支持我度过艰难岁月的美好愿想。</p>
<p>高考一周年快乐！</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[“我在结束时打开”就是意义所在]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/OpenAtTheClose/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/OpenAtTheClose/">
        </link>
        <updated>2021-06-16T06:47:52.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>I open at the close.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>I open at the close.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p>又到期末了。</p>
<figure data-type="image" tabindex="1"><img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1669434136398.jpg" alt="" loading="lazy"></figure>
<p>上周所有的实验课时都结束了。难得周三下午没有在实验台前对着试管架昏昏欲睡。就想起来上学期复习到焦头烂额的某个下午打开电脑写的关于我的第一门实验课。好像过了一个世纪，又好像就在昨天。每一个期末我都在做与考试无关的事。</p>
<p>我就在想，是不是很多事情在结束之前我们都没有力气去想它的意义。就像我说了一百万零一句“我复习不完了”，一边咒骂小组作业一边对着全英文ppt有道翻译。谁会愿意为了那根本不知道是什么的“意义”心甘情愿处于这样的境地。很突然地想起金色飞贼说的“我在结束时打开”。大概就是如此吧。就像只有当那门课结束，所有的艰难都已经不再是“当下”的东西了，我才会愿意承认所有的经历都有它的意义吧。</p>
]]></content>
    </entry>
    <entry>
        <title type="html"><![CDATA[说告别的时候有信心去尝试新的开始]]></title>
        <id>https://bittersweetnoises.github.io/post/GoodbyePHSY/</id>
        <link href="https://bittersweetnoises.github.io/post/GoodbyePHSY/">
        </link>
        <updated>2021-01-23T12:31:54.000Z</updated>
        <summary type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>It is time for a new journey.</p>
</blockquote>
]]></summary>
        <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p>It is time for a new journey.</p>
</blockquote>
<!-- more -->
<p><em>最后一节普化实验课是在化学实验中心的讨论教室结束的。骑车回西区的路上我回想起第一次上课站在实验室快睡着时候那种极度烦躁的感觉，但是心里知道这门课程中于我而言最重要的绝对不是课本和讲义上的化学理论。</em></p>
<p>大一秋冬学期无疑是一个忙碌的学期。忙碌，且这种忙碌是猝不及防地开始的。当我第一眼看到预置课表里周二周三连着的第五第六节课，就有一种不妙的感觉就浮上心头。秋学期第一周的周三，是我来到浙江大学以后的第一个心情低谷。我发消息给我妈描述我站在化学实验中心想听课但更想睡觉的情形，甚至在打字框里输入了诸如”我想退学复读明年考一个中午允许学生午休的学校“的句子。确实，普化实验的第一节课于我而言是极度糟糕的：事无巨细的实验室安全注意事项，还有种种我不愿意记住的琐碎的作业与课程要求。</p>
<p>周四那个雨夜两次退机失败以后从机房出来，我顽固地决定我今天晚上一定要买到实验报告纸，然后在求是超市收银台旁边站着啃完那根当作晚饭的玉米。那天晚上湿着裤脚上完讨论课之后，大概我终于准备和自己妥协了。就说服自己其实所有事都没有那么糟糕。然后开始适应每周三678节最难熬的没有午睡的实验课。</p>
<p>很好笑的一件事就是我们班有个同学已经注册到学籍了，甚至教务系统已经帮他预置好了该有的课程，他的名字和我们的一样被安排在化学实验班的座位表上。但是他以某种或者某些我们都不知道的原因改变主意去英国读书了。当我发现和我同组的搭档从未曾也再不会出现时，我有些疑惑地不知道该问谁遇到这种事应该偷偷高兴还是要叹气。</p>
<p>有时候不用和其他人共用一个电磁炉或者水浴锅，还可以把实验课本放在足够宽的桌面上。但是每当要做分组实验，助教在讲台上说：”每个组请一位同学跟我到407去称量，另一个同学可以先配置标准溶液。“我几乎预见了两个小时以后和前一个周三一样的场景：值日生打扫完所有公共区域跟老师说再见，而我万分焦急地终于准备开始做最后一个步骤。这位素未谋面的同学给我造成了多少麻烦。——不过其实也不是每周都是分组实验。做个人实验的时候，我就能做的快一些，乘下一节定向越野课还没有迟到太久赶到田径场去。</p>
<p>我或许又是一个马虎并且不睡午觉就容易糊涂的人，常常不假思索地做一些非常愚蠢的操作。比方说明明是冷却热饱和溶液结晶，却一边抽滤一边拼命用去离子水洗那个烧杯，然后把洗涤液全部加到漏斗里面，把自己等了半个小时的析出来的结晶溶解掉一大半。又做过很多放在高中化学卷子里面我一眼就能看出来的错误操作。比如定容完盯着似乎没加到刻度线的液面又滴了两滴，再猛然想起是因为我摇了它，或者以跟书上说的“浓度从低到高”完全相反的顺序测了一遍溶液电位。天知道我多少次暗暗地指责自己毫无科学精神的同时毫不犹豫地篡改了实验数据。</p>
<p>很多次走出周厚复化学实验大楼去骑车都是骂骂咧咧的。心情非常恶劣。因为低得可怜的产量和模糊神志的困意或者已经迟到的时间。后来有一次课上老师在旁边跟我说，你虽然是一个人难做，但是能力也得到了更大的提升。另外一组的有位同学很惊讶地对我表达同情的时候我已经学会了不要先抱怨，只是说了一句“还好还好，而且反正这学期都快过完啦。”心里想想确实。不管怎么说，生活的任何一种安排里大概都能找到有意义的东西和接受它的理由。</p>
<p>实验理论考试前的一天我翻着手机里做实验拍的照片，回想起那么多次在实验室见证了很多神奇又自然的事情发生。不得不说这门课上我学到的东西是最多的。不只是那些操作规范和反应原理。还有对实验室和化学试剂的一种熟悉感，在做实验知道下一步要做什么确信自己不需要慌张的稳重。</p>
<p>我知道以后的很多日子我一定会在各种实验室做各种各样的实验。甚至可能以后我这辈子的很大一部分时间会献给某个实验室。我愿意将大一上的普化实验（乙）这门课程看作我人生的实验入门课程。因为在这门课上我瞥见了世界的另一种打开方式。</p>
<p align="right">2021.1.23</p><p align="right">于 紫金港</p>
<p><img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1611404074275.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1611404659334.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1611404718871.jpg" alt="" loading="lazy"><br>
<img src="https://bittersweetnoises.github.io/post-images/1611404641761.jpg" alt="" loading="lazy"></p>
]]></content>
    </entry>
</feed>